<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<publication>
   <cover-image original-href="Pictures/100000000000066E000008470730B788.png"/>
   <publication-title>Wilhelm Reich og Trygve Braatøy og Aadel Bülow-Hansen-tradisjonen i Norge. Utviklingen fra interessegruppe til akademisk utdanning i årene 1956-2006.</publication-title>
   <publication-meta-entry>Forfatter: Berit Heir Bunkan</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>ISBN: 978-82-93298-09-0</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Emneord: psykomotorisk, fysioterapeut, høgskole, utdanning</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Språk: Norsk (bokmål/nynorsk)</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Utgitt: 2014</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Forlag: ABM-media</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Utgave: 1. utgave</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Ant. Sider: 450</publication-meta-entry>
   <publication-meta-entry>Pris: 420,-</publication-meta-entry>
   <h2>Sammendrag</h2>
   <summary-para>Wilhelm Reich og Trygve Braatøy og Aadel Bülow-Hansen-tradisjonen i Norge. I boka Fra Wilhelm Reich til Trygve Braatøy og Aadel Bülow-Hansen- tradisjonen i Norge tar forfatteren for seg utviklingen av Norsk psykomotorisk fysioterapi fra midten av 1950-tallet og fram mot vår egen tid. Braatøy og Bülow-Hansen vies stor plass, men tradisjonen forankres også i Wilhelm Reichs tenkning. Framstillingen bygger på Berit Heir Bunkans egne erfaringer og på skriftlig materiale oppsamlet gjennom et langt liv i tradisjonens tjeneste.</summary-para>
   <summary-para>Et stor del av boka består i omtaler av, og sitater fra, enkeltpersoner som har hatt betydning for fagtradisjonen. Dels er dette sentrale psykomotoriske fysioterapeuter, som for eksempel forfatteren, Gudrun Øvreberg og Marit Sundsvold. Dels er det behandlere som har brukt tradisjonen som utgangspunkt for å gå sine egne veier. Blant disse kan nevnes Lillemor Johnsen, Gerda Bøyesen, Aud Storaas, Kirsti Monsen og Karin Denstad. Til sist er det andre fagpersoner som har bidratt til, interessert seg for eller skrevet om tradisjonen og dens utøvere.</summary-para>
   <summary-para>Betydningen av faggruppe, med faggruppeledere og fagredaktører understrekes. Opprettelsen av høgskoleutdanning i Oslo, Tromsø og Trondheim presenteres. I bokas siste kapitler gjøres fagets status opp som grunnlag for perspektiver på fremtiden.</summary-para>
   <h2>Om forfatter</h2>
   <about-para>Berit Heir Bunkan er 1.amanuensis emerita ved Høgskolen i Oslo og Akershus. Hun ble utdannet fysioterapeut i 1949, magister i samfunnsfag med hovedfag i psykologi 1977, psykolog i 1978. Hun tok doktorgrad i filosofi ved medisinsk fakultet i 2003 og ble slatt til ridder av St.Olavs orden I. klasse i 2004 for sin innsats med etableringen av Norsk psykomotorisk fysioterapi.</about-para>
</publication>
